.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Dagon:

Дагон (`Dagon <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=75>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Тень в Море (The Shadow in the Sea)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Дагон, Тень в Море - демонический повелитель уродства, моря и морских чудовищ.
Он правит в бесконечном океане, покрытом дезориентирующими островами и глубоководными впадинами, заполненными непостижимыми затонувшими городами.
Он выглядит как массивное существо с нижней частью тела угря, головой, напоминающей глубоководных хищников, и четырьмя бьющимися щупальцами вместо рук.
Дагон начинал как :t_qlippoth:`клиппот`, и ни один смертный не понимает его превращения в повелителя демонов, однако это принесло ему неприязнь со стороны бывших сородичей.
Дагону в первую очередь поклоняются боггарды, сауагины, скамы и болотные гиганты, хотя известно, что отчаявшиеся или порочные прибрежные деревни присягали лорду демонов.


**Эдикты**: Плавать под водой, развивать свою силу, поощрять распространение опасных морских монстров

**Анафема**: Нарушить данную клятву, поселиться в районе не имеющем выхода к морю, поделиться с посторонними секретами Дагона

**Мировоззрение последователей**: ХН, ХЗ (CN, CE)

**Царство**: Уготанок (Ишиар, Бездна)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 76


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Сила или Телосложение

**Божественный навык**: Атлетика

**Предпочитаемое оружие**: трезубец

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/change`,
:doc:`/lost_omens/Domain/destruction`,
:doc:`/lost_omens/Domain/water`,
:doc:`/lost_omens/Domain/zeal`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--h--Hydraulic-Push`
| **3-й**: :ref:`spell--f--Feet-to-Fins`
| **6-й**: :ref:`spell--c--Chain-Lightning`





.. include:: /helpers/actions.rst
